{
    "question": "Wujud akulturasi Hindu-Buddha di nusantara bidang ilmu pengetahuan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<br>Seni Rupa dan Seni Ukir<br>Bisa dilihat pada relief yang dipahatkan pada dinding candi :<br>Misal : - Pada dinding langkan Candi Borobudur dipahatkan riwayat sang Budha.<br>- Pada dinding Candi Prambanan dipahatkan cerita Ramayana.<br><br>Seni Sastra (Prosa dan Tembang / Puisi)<br>Berdasarkan isinya kesusastraan dikelompokkan menjadi 3 :<br>Tutur (pitutur = kitab keagamaan)<br>Kitab Hukum<br>Wiracarita (kepahlawanan)<br><br>Filsafat<br>Penduduk Indonesia sudah sejak masa prasejarah percaya adanya kehidupan sesudah mati yaitu sebagai roh halus. Kehidupan roh halus memiliki kekuatan, oleh sebab itu roh nenek moyang dipuja orang yang masih hidup. Setelah pengaruh India masuk, hal ini tidak punah. Misal : fungsi candi sebagai makam raja atau penyimpan abu jenazah raja.<br><br>Sistem Pemerintahan<br><span>Salah satu bukti akulturasi dalam bidang pemerintahan, yaitu berdirinya Kerajaan, misalnya seorang raja yang sebelumnya adalah kepala suku, harus berwibawa dan dipandang memiliki kekuatan gaib sehingga raja\u00a0semakin dekat<br></span><br>@DesyKusumaLee_",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Seni Rupa, Seni Ukir, Seni Sastra, Filsafat dan Sistem Pemerintahan.<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "peristiwa-sumpah-pemuda-terjadi-pada-saat-pelaksanaan-875",
            "question": "Peristiwa sumpah pemuda terjadi pada saat pelaksanaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada saat terjadinya perkumpulan semua organisasi pemuda\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perkumpulan semua organisasi pemuda di kongres pemuda ke-2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-jerman-melancarkan-perang-kapal-selam-tak-terbatas-pada-m-621",
            "question": "Mengapa jerman melancarkan perang kapal selam tak terbatas pada masa perang dunia 1?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Pimpinan tentara Inggris John Jellicoe, mengadakan blokde terhadap \nJerman, untuk menerobos blockade Inggris, Jerman melancarkan Perang Kapal Selam Tidak Terbatas . Tidak perduli, Semua kapal yang melintas akan ditorpedo, termasuk 4 kapal dagang Amerika bernama Lusitania peristiwanya dinamakan Lusitania incident, Ketika\n membawa bantuan bahan pangan untuk Eropa, dengan peristiwa tsb Amerika \nakhirnya terlibat perang ( 1917 ) dan memihak sekutu bahkan mengambil \nalih kepemimpinan sekutu, bantuan dari amerika terus mengalir sehingga \nmempercepat kekalahan pihak Jerman.<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-terjadi-akulturasi-religi-kepercayaan-pada-saat-perkemba-264",
            "question": "MENGAPA TERJADI AKULTURASI RELIGI /KEPERCAYAAN PADA SAAT PERKEMBANGAN AGAMA HINDU BUDHA DI INDONESIA ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena cara penyebaran agama di setiap daerah berbeda dan mempunyai cara masing\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-membedakan-zaman-logam-di-indonesia-dengan-zaman-logam-y-286",
            "question": "Apa yang membedakan zaman logam di indonesia dengan zaman logam yang ada di eropa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "zaman logam di indonesia hanya mengalami 2 fase yaitu perunggu dan besi sedangkan di eropa mengalami 3 fase yaitu peunggu,besi dan tembaga,....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kepanjangan-ris-dalam-konferensi-meja-bundar-637",
            "question": "Apa kepanjangan \"RIS\" dalam konferensi meja bundar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Republik Indonesia Serikat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>Republik Indonesia Serikat</u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benarkah-sultan-agung-seorang-budayawan-berikan-penjelasan-649",
            "question": "Benarkah sultan agung seorang budayawan?\r\nberikan penjelasan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sultan Agung menaruh perhatian besar\npada kebudayaan Mataram. Ia\nmemadukan Kalender Hijriyah yang\ndipakai di pesisir utara dengan Kalender\nSaka yang masih dipakai di pedalaman.\nHasilnya adalah terciptanya Kalender\nJawa Islam sebagai upaya pemersatuan\nrakyat Mataram. Selain itu Sultan Agung\njuga dikenal sebagai penulis naskah\nberbau mistik, berjudul Sastra Gending.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0Sultan Agung menaruh perhatian besar pada kebudayaan Mataram. Ia memadukan Kalender Hijriyah yang dipakai di pesisir utara dengan Kalender Saka yang masih dipakai di pedalaman. Hasilnya adalah terciptanya Kalender Jawa Islam sebagai upaya pemersatuan rakyat Mataram. Selain itu Sultan Agung juga dikenal sebagai penulis naskah berbau mistik, berjudul Sastra Gending.<br><br><span>\u00a0Di lingkungan keraton Mataram, Sultan Agung menetapkan pemakaian bahasa bagongan yang harus dipakai oleh para bangsawan dan pejabat demi untuk menghilangkan kesenjangan satu sama lain. Bahasa ini digunakan supaya tercipta rasa persatuan di antara penghuni istana. Sementara itu Bahasa Sunda juga mengalami perubahan sejak Mataram menguasai Jawa Barat. Hal ini ditandai dengan terciptanya bahasa halus dan bahasa sangat halus yang sebelumnya hanya dikenal di Jawa Tengah.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peninggalan-sejarah-kerajaan-buleleng-399",
            "question": "Peninggalan sejarah kerajaan buleleng",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-pura,candi,prasasti :-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- <span>pura pajenegan panji dan sebuah al-quran kuno<br>- </span><span>lukisan, <br>- dan goa raksasa</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hasil-kebudayaan-kuno-dari-mesopotamia-yang-masih-digunakan-h-489",
            "question": "Apa hasil kebudayaan kuno dari Mesopotamia yang masih digunakan hingga sekarang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menguasai dalam ilmu perbintangan dan ilmu falak,perhitungan penanggalan yang berdasarkan peredaran matahari yaitu 1 tahun 365 hari,dan dalam bidang seni sastra juga,maaf ya kalau salah jawaban aku <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-pembagian-zaman-menurut-ilmu-geologi-735",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan pembagian zaman menurut ilmu geologi..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a. Zaman Neozoikum<br>b. Zaman Mesozoikum<br>c. Zaman Paleozoikum<br>d. Zaman Arkaikum</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemberontakan-rakyat-singaparnajawa-barat-melawan-jepang-dipimpi-873",
            "question": "Pemberontakan rakyat Singaparna,Jawa Barat melawan Jepang dipimpin oleh....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kyai hj zainal musatava<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}